二十八個問號與一個感嘆號

心中有很多問題，但其實大家都知道答案。

黎智英被控詐騙，為何會由國安法指定法官處理？控罪只屬相對輕微罪行，為何不准保釋？「上海仔」棄保潛逃後返港都獲准保釋，「頭號梁粉」張震遠串謀詐騙案涉款數千萬罪成前也獲保釋，為何黎智英未審就要監禁？「欺詐」控罪指黎智英違反與科學園所訂之租契，為何不是民事糾紛而變成刑事的欺詐罪？甚至由國安處主導？違反租約指定用途就算是真，其實很普遍，愛國精英們都如此，為何獨是告黎智英？若只告此罪，當日為何大張旗鼓殺入壹傳媒大樓？還有，快必為何幾句話就遭以言入罪治以國安法？未審先坐監九個月？為何黃之鋒周庭林朗彥輕罪重罰？

有線寬頻大裁員，說「重組架構」卻為何挑選能幹同事宰殺？說「開源節流」卻為何先增聘四大老闆佔據高位？說「加強部組相互協作」卻為何從來沒有溝通？艱辛建立的調查報道品牌《新聞刺針》為何輕易殺滅？有線新聞財源之一，來自新聞台觀眾付費收看，皇牌節目消失，你如何向觀眾伸手要錢？有線四大新晉高層上任後，「cut 有線」變成香港人之義，訂戶數目大跌，如何向大老闆交代？上位大員之一訪問林鄭月娥時，竟遭林鄭嘲諷提問太溫和，驚嘆「好合作好合作」「好配合好配合」，這是否新時代的「專業精神」？是否「繼續做好有線新聞」的榜樣？

政府向通識科開刀，為何課程檢討專責小組三年工作當作耳邊風？你們憑什麼推翻專家意見？推翻一直以來的專業決策程序？一個當初構思經年的科目為何林鄭一句「第一日就有問題」全盤抹殺？為何政府不堪入目無能力面對現實就不讓學生們明辨是非？為何你倒行逆施卻把社會潰敗的責任推給講真話的老師？

司法獨立代表著香港最後的法治、有線新聞代表着言論自由的水溫、通識科命運彰顯教育界專業自主的沒落，這些都是愛國賊無時無刻想攻陷的最後堡壘，過程中需要眾多專業人士同流合污，方能摧毀根基。我們還要問，為何這麼多受過高深教育的人，忘卻專業價值？跪得那麼快？為何給一點甜頭一個名銜，人格尊嚴可以統統出賣？為何這個體制，總是劣幣驅逐良幣、自閹的人取代硬起來的人？（作者：區家麟）

世界迅速崩壞，需要一眾庸人，話頭醒尾、瞓身髒活；他們甘願淨身、自動自覺，俯伏於權力膝下；林鄭見到投誠服從者眾，自信心番晒來，也不禁訝異，嘩，閹得好乾淨好乾淨！

呢篇文章係現代版屈原嘅《天問》